<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>kvantitativ tekstanalyse on Kiils</title>
    <link>https://www.kiils.dk/emner/kvantitativ-tekstanalyse/</link>
    <description>Recent content in kvantitativ tekstanalyse on Kiils</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>da-dk</language>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.kiils.dk/emner/kvantitativ-tekstanalyse/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ChatGPT mansplainer ikke - men her botsplainer den helt vildt</title>
      <link>https://www.kiils.dk/erfaring/nlp/chatgpt-botsplaining/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kiils.dk/erfaring/nlp/chatgpt-botsplaining/</guid>
      <description>ChatGPT er stærk på engelsk og den skammer sig ikke over at de &amp;ldquo;mentale muskler&amp;rdquo; frem.
Jeg giver ChatGPT en simpel opgave. Et ganske kort prompt:
help me POS tag the following sentence: I went up the road
Og får en lang smøre retur:
Part-of-speech (POS) tagging is the process of marking each word in a sentence with its corresponding POS tag. There are many POS taggers available, both for general English and for specific languages.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Går det bedre for ChatGPT med ordfrekvensanalyse på engelsk end det gjorde på dansk?</title>
      <link>https://www.kiils.dk/erfaring/nlp/chatgpt-ordfrekvensanalyse-engelsk/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kiils.dk/erfaring/nlp/chatgpt-ordfrekvensanalyse-engelsk/</guid>
      <description>Da jeg bad ChatGPT udføre en frekvensanalyse på en dansk tekst talte den ordene to gange:
Kan ChatGPT bruges til kvantitativ tekstanalyse? måske fordi den oversætter frem og tilbage mellem dansk og engelsk? Bare et gæt.
Men lad os så prøve på engelsk.
Jeg bad ChatGPT oversætte en del af den tekst, som jeg tidligere fik ChatGPT til at udføre en ordfrekvensanalyse på, til engelsk.
Og derefter bad jeg den give mig de mest brugte ord i teksten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kan ChatGPT bruges til kvantitativ tekstanalyse?</title>
      <link>https://www.kiils.dk/erfaring/nlp/chatgpt-ordfrekvensanalyse/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kiils.dk/erfaring/nlp/chatgpt-ordfrekvensanalyse/</guid>
      <description>En simpel form for kvantitativ tekstanalyse er ordfrekvensanalyse.
Jeg har skrevet lidt om hvordan man kan lave ordfrekvensanalyse i nushell og hvordan man kan lave ekstremt hurtig ordfrekvensanalyse på store mængder tekst med nushell og polar dataframes .
Nushell gav mig følgende resultat
╭─────┬───────────────────┬────────╮ │ # │ 0 │ counts │ ├─────┼───────────────────┼────────┤ │ 0 │ verden │ 5 │ │ 1 │ verdensopfattelse │ 4 │ │ 2 │ mainstream │ 4 │ │ 3 │ dag │ 4 │ │ 4 │ begynder │ 3 │ │ 5 │ alternative │ 3 │ │ 6 │ hele │ 3 │ │ 7 │ frelser │ 3 │ │ 8 │ ting │ 2 │ │ 9 │ magtfuld │ 2 │ på en tekst jeg skrev engang om livsfarlige konspirationsteorier: Nekrolog for en konspirationsteoretiker - leger du også med ilden?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
