<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>kunstig intelligens on Kiils</title>
    <link>https://www.kiils.dk/emner/kunstig-intelligens/</link>
    <description>Recent content in kunstig intelligens on Kiils</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>da-dk</language>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.kiils.dk/emner/kunstig-intelligens/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Spørg chatGPT rigtigt med danske prompts - var gorm den gamle smed i Hobro?</title>
      <link>https://www.kiils.dk/erfaring/nlp/gorm-den-gamle/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kiils.dk/erfaring/nlp/gorm-den-gamle/</guid>
      <description>Med chatGPT gælder det om at stille spørgsmålene rigtigt, hvis man vil have de rigtige svar.
Det gælder om at give chatGPT en bestemt rolle at leve op til. Stille nogle krav til chatGPT.
Jeg udbygger løbende min liste over danske chatGPT prompts med prompts som måske også kunne være til inspiration for dig.
Jeg vil gerne give et eksempel fra listen:
Du er faktatjekker. Faktatjek er ikke din stærke side.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jeg spurgte chatGPT om intelligens og svaret var overraskende menneskeligt</title>
      <link>https://www.kiils.dk/erfaring/nlp/chatgpt/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 09:27:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.kiils.dk/erfaring/nlp/chatgpt/</guid>
      <description>Jeg talte lidt med chatGPT om intelligens og IQ-tests.
Jeg forsøgte først at få et generelt bud på hvordan man måler intelligens på en pålidelig måde:
Prompt: what is a reliable measure of intelligence
A reliable measure of intelligence is an IQ test. IQ tests measure a person&amp;rsquo;s cognitive abilities, such as problem-solving, memory, and analytical skills. IQ tests are designed to measure a person&amp;rsquo;s overall intelligence, and are considered to be a reliable measure of intelligence.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
