<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Finansiering on Kiils</title>
    <link>https://www.kiils.dk/emner/finansiering/</link>
    <description>Recent content in Finansiering on Kiils</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>da</language>
    <lastBuildDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.kiils.dk/emner/finansiering/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Brug ChatGPT til finde data i ustruktureret tekst</title>
      <link>https://www.kiils.dk/erfaring/brug-chatgpt-til-finde-data-i-ustruktureret-tekst/</link>
      <pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kiils.dk/erfaring/brug-chatgpt-til-finde-data-i-ustruktureret-tekst/</guid>
      <description>Tænk hvis man havde en masse data i sine tekster. Tænk hvis disse data kunne trækkes ud og gøres tilgængelig for maskiner.
Det kan GPT-modellerne.
Extract keywords
Extract named entitites
Hvilke personer omtales i teksten
Hvilke organisationer omtales i teksten
Eventuelt i spaCy format
Extract any type of entity</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hvad er en stor sprogmodel</title>
      <link>https://www.kiils.dk/erfaring/prompt-engineering/hvad-er-en-stor-sprogmodel/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kiils.dk/erfaring/prompt-engineering/hvad-er-en-stor-sprogmodel/</guid>
      <description>En stor sprogmodel er et program eller en kompleks funktion der forholder tekst til tekst. Det lyder meget abstrakt.
Så hvad betyder det i praksis?
En sprogmodel kan fodres med en sekvens af ord (eller orddele, kaldet tokens), altså en sætning eller et afsnit eller et længere stykke tekst som jo egentligt bare er ord og tegn i en bestemt rækkefølge, og derfra forsøge at forudsige det mest sandsynlige ord eller sekvens af ord der kommer efter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hvorfor prompt engineering</title>
      <link>https://www.kiils.dk/erfaring/prompt-engineering/hvorfor/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kiils.dk/erfaring/prompt-engineering/hvorfor/</guid>
      <description>Up above, we used an analogy of prompts as the “source code” that a language model “interprets”. Prompt engineering is the art of writing prompts to get the language model to do what we want it to do – just like software engineering is the art of writing source code to get computers to do what we want them to do.
When writing good prompts, you have to account for the idiosyncrasies of the model(s) you’re working with.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>udenomssnak</title>
      <link>https://www.kiils.dk/erfaring/prompt-engineering/udenomssnak/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kiils.dk/erfaring/prompt-engineering/udenomssnak/</guid>
      <description>Mig: fortæl mig om ordet gladiator
ChatGPT giver så et langt svar hvor kun en enkelt sætning handler om ordet selv, mens 90 procent af svaret handler om det ordet betegner.
Nu prøver jeg noget andet:
Mig: Du er etymolog og ekspert i ords oprindelse. Du skal forklare mig hvor et ord stammer fra og hvordan det har udviklet sig sproghistorisk.
ChatGPT: Selvfølgelig! Jeg hjælper gerne med at udforske et ords oprindelse og dets sproghistoriske udvikling.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>advanceret</title>
      <link>https://www.kiils.dk/erfaring/prompt-engineering/advanceret/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kiils.dk/erfaring/prompt-engineering/advanceret/</guid>
      <description>Techniques to improve reliability
When GPT-3 fails on a task, what should you do?
Search for a better prompt that elicits more reliable answers? Invest in thousands of examples to fine-tune a custom model? Assume the model is incapable of the task, and move on? There is no simple answer - it depends. However, if your task involves logical reasoning or complexity, consider trying the techniques in this article to build more reliable, high-performing prompts.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hvor mange eksempler er nok til at den nye insert model fra OpenAI forstår hensigten</title>
      <link>https://www.kiils.dk/erfaring/hvor-mange-eksempler-er-nok-til-at-den-nye-insert-model-fra-openai-forstar-hensigten/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kiils.dk/erfaring/hvor-mange-eksempler-er-nok-til-at-den-nye-insert-model-fra-openai-forstar-hensigten/</guid>
      <description>måge: gammeldansk maghæ, afledt af en lydefterlignende rod
kriger: fra tysk Krieger, afledt af et ældre verbum krige &amp;lsquo;føre krig&amp;rsquo;
gladiator: [insert]
giver:
fra latin gladiator, afledt af verbet gladius &amp;lsquo;sværd&amp;rsquo;
Men hov, gladius er jo ikke et verbum.
måge: gammeldansk maghæ, afledt af en lydefterlignende rod
kriger: fra tysk Krieger, afledt af et ældre verbum krige &amp;lsquo;føre krig&amp;rsquo;
bil: kendt fra 1902, afkortning af automobil
gladiator: [insert]
fra latin gladiator, afledt af gladius &amp;lsquo;sværd&amp;rsquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>System</title>
      <link>https://www.kiils.dk/erfaring/prompt-engineering/system/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kiils.dk/erfaring/prompt-engineering/system/</guid>
      <description>Traditionally, GPT models consumed unstructured text. ChatGPT models instead expect a structured format, called Chat Markup Language (ChatML for short). ChatML documents consists of a sequence of messages. Each message contains a header (which today consists of who said it, but in the future will contain other metadata) and contents (which today is a text payload, but in the future will contain other datatypes).
openai-python/chatml.md at main · openai/openai-python · GitHub ¶ Note: you need to be using OpenAI Python v0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En simpel redaktionel arbejdsgang med GPT</title>
      <link>https://www.kiils.dk/erfaring/en-simpel-redaktionel-arbejdsgang-med-gpt/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kiils.dk/erfaring/en-simpel-redaktionel-arbejdsgang-med-gpt/</guid>
      <description>En redaktionel arbejdsgang er tidskrævende og besværlig.
Det er den fordi indholdet skifter hænder så mange gange undervejs.
Og det gælder uanset om man sender tekstfiler rundt mellem forskellige medarbejdere på e-mail, eller om man bruger et mere moderne og integreret værktøj til projekthåndtering og indholdsstyring.
Fra en ide formuleres til den færdige tekst kan præsenteres for offentligheden, er der ofte mange forskellige øjne som indholdet skal forbi.
¶ Kan en redaktionel arbejdsgang automatiseres?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hvad er store sprogmodeller</title>
      <link>https://www.kiils.dk/erfaring/sprogmodeller/hvad-er-store-sprogmodeller/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kiils.dk/erfaring/sprogmodeller/hvad-er-store-sprogmodeller/</guid>
      <description>Store sprogmodeller er matematiske funktioner der forholder tekst til tekst.
Det er selvfølgelig en meget generel og abstrakt definition.
Det følgende tager udgangspunkt i den nu mest udbredte og succesfulde type af store sprogmodeller, nemlig
Med en inputstreng af tekst forudsiger en stor sprogmodel den tekst, der skal komme næste gang.
Magien ved store sprogmodeller er, at ved at blive trænet i at minimere denne forudsigelsesfejl over store mængder tekst, ender modellerne med at lære begreber, der er nyttige til disse forudsigelser.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hvad kan store sprogmodeller</title>
      <link>https://www.kiils.dk/erfaring/sprogmodeller/hvad-kan-store-sprogmodeller/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kiils.dk/erfaring/sprogmodeller/hvad-kan-store-sprogmodeller/</guid>
      <description>Basalt set kan store sprogmodeller gætte ord ud fra en sammenhæng som brugeren angiver.
Giver brugeren en stor sprogmodel følgende input:
Om sommeren når solen skinner, elsker jeg at drikke en kold
svarer sprogmodellen iced tea.
Sprogmodellen afsøger så at sige sit corpus, al den tekst som sprogmodellen er blevet fodret med under træningen, for at finde det ord som har den største kobling til det input som brugeren har angivet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hvordan fungerer store sprogmodeller</title>
      <link>https://www.kiils.dk/erfaring/sprogmodeller/hvordan-fungerer-store-sprogmodeller/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kiils.dk/erfaring/sprogmodeller/hvordan-fungerer-store-sprogmodeller/</guid>
      <description>Store sprogmodeller er matematiske funktioner der forholder tekst til tekst.
Det er selvfølgelig en meget generel og abstrakt definition.
Det følgende tager udgangspunkt i den nu mest udbredte og succesfulde type af store sprogmodeller, nemlig
Med en inputstreng af tekst forudsiger en stor sprogmodel den tekst, der skal komme næste gang.
Magien ved store sprogmodeller er, at ved at blive trænet i at minimere denne forudsigelsesfejl over store mængder tekst, ender modellerne med at lære begreber, der er nyttige til disse forudsigelser.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hvad er AGI</title>
      <link>https://www.kiils.dk/erfaring/hvad-er-agi/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kiils.dk/erfaring/hvad-er-agi/</guid>
      <description>AGI står for &amp;ldquo;Artificial General Intelligence&amp;rdquo; eller &amp;ldquo;Generel Kunstig Intelligens&amp;rdquo; på dansk. Det betyder at en AI er i stand til at udføre tænkningsopgaver, som mennesker kan udføre og kan være lige så kreative, fleksible og selvstændige som et menneske. Agi er endnu ikke helt udviklet, og forskere arbejder stadig på at skabe en AI, der kan tænke og lære på samme måde som en person. Agi vil have mange applikationer i forskellige områder af samfundet, herunder medicin, teknologi, produktion, transport, finansielle tjenester og mange andre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Information overload - lad kunstig intelligens hjælpe dig</title>
      <link>https://www.kiils.dk/erfaring/nemt-nyhedsoverblik-med-nushell-og-chatgpt/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kiils.dk/erfaring/nemt-nyhedsoverblik-med-nushell-og-chatgpt/</guid>
      <description>Der er meget information og mange nyheder at forholde sig til.
Du kan bruge ChatGPT til at skabe bedre overblik.
Den metode som jeg vil vise her, består af to trin - første trin er at indhente de relevante data.
Der bruger jeg nushell og følgende nushell plugin:
https://github.com/nushell/nushell/tree/main/crates/nu_plugin_query På den måde giver:
http get https://www.dr.dk/nyheder | query web -q &amp;#39;h2 .dre-title-text &amp;#39; Følgende overskrifter på listeform:
╭────┬──────────────────────────────────────────────────────────────────────────────────────────────╮ │ 0 │ 32-årig mand varetægtsfængsles frem til 11.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>100.000 gange årligt bruges mine tekster i undervisningen uden at jeg får en krone for det – og CopyDan kan ikke hjælpe mig</title>
      <link>https://www.kiils.dk/erfaring/fundraising/copydan/copydan-digital/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kiils.dk/erfaring/fundraising/copydan/copydan-digital/</guid>
      <description>Alle siger at emnet er enormt vigtigt</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kan man crowdfunde et klimaleksikon?</title>
      <link>https://www.kiils.dk/erfaring/fundraising/klimaleksikon-crowdfunding-donorbox/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kiils.dk/erfaring/fundraising/klimaleksikon-crowdfunding-donorbox/</guid>
      <description>Interessen for klima er stor - er villigheden til at betale for viden på området det også?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
