<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Politikens karaktermord on Kiils</title>
    <link>https://www.kiils.dk/erfaring/politikens-karaktermord/</link>
    <description>Recent content in Politikens karaktermord on Kiils</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>da-dk</language>
    <lastBuildDate>Sat, 09 Jul 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.kiils.dk/erfaring/politikens-karaktermord/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Del 1 — Politiken tager sit kraftigste våben i brug mod små medier</title>
      <link>https://www.kiils.dk/erfaring/politikens-karaktermord/indledning/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kiils.dk/erfaring/politikens-karaktermord/indledning/</guid>
      <description>Da Politiken første gang udkom i oktober 1884, erklærede den sig ubeskedent som organet for den højeste oplysning af det danske folk.
Min ambition med Folkets Avis var en lidt anden.
Folkets Avis skulle være et organ hvor folket rent faktisk selv kunne komme til orde.
Hvor Politiken ser folket som en passiv størrelse som skal oplyses og vejledes af en åndelig elite, så var ideen med Folkets Avis at folket selv fortjener at blive set og hørt og komme direkte til udtryk i den offentlige debat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Del 2 — Dann haben wir andere Methoden</title>
      <link>https://www.kiils.dk/erfaring/politikens-karaktermord/udvaelgelsen/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kiils.dk/erfaring/politikens-karaktermord/udvaelgelsen/</guid>
      <description>Som nævnt i indledningen valgte Politiken at mobilisere sit mægtigste våben, nemlig definitionsmagten, til at gøre sig til dommer over andre og meget mindre medier og dømme dem ude som &amp;ldquo;junk news&amp;rdquo;.
Ingen skulle være i tvivl om at de gamle medier var de rigtige og de nye var noget affald. De fik bare stemplet junk news.
Men var de stemplede medier i virkeligheden dømt på forhånd?
Den mest interessante del af Politikens undersøgelse er i virkeligheden den som foregår inden offentliggørelsen — der hvor Politiken udvælger de medier som skal dømmes ude og inde.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
